人約十年後 (超短篇) (1)

「等了很久嗎？對不起…」

「沒有、沒有，剛到而已…知道外面天氣不好，交通狀況也不會好。妳安全到達就好了。給妳點杯熱可可怎麼樣？」

「啊，我想喝熱檸檬水。不好意思，原來我遲了半小時…」

「不要這樣說，以前都是妳等我這個遲到王，我只是頭一趟等妳—侍應，麻煩你我要一杯熱檸檬水。檸檬兩片就夠了，可不要太酸。」

「還記得我不吃酸嗎？」

「當然記得。我認識的人裏面，就只妳一人老愛吃甜的，還要甜到不行那種，像個小孩子。一吃酸便會面容扭曲地叫：『酸到牙都掉了！』」

「人家有敏感性牙齒嘛！吃完一個星期吃不下東西怎麼辦？況且甜比酸好吃多了，誰要自尋痛苦？」

「這裏有巧克力蛋糕，要不要來一件？」

「唔…不要了…現在人家沒那麼喜歡吃甜食了，減肥減得很辛苦…」

「說起來，妳清瘦了很多。果然很有成效哦。」

「當然，以前一在你旁邊，便會不其然遭人白眼！雖然大家都沒明言，但表情很明顯在訴：『怎麼這二人身形差這麼多？一個像標準模特兒，一個像熊人！』害人家都不敢靠近你了…」

「不是呀，以前的妳很可愛。」

「現在不可愛嗎？」

「現在那麼成熟漂亮，怎麼只能用可愛來形容？直叫人一見傾心啦。」

「所有人都說你很冷漠，話不多，更不會逗女孩。其實他們知不知道你這麼口甜舌滑？你這番話肯定叫他們大跌眼鏡。」

「我可不是會隨便對人說這種說話的，要看對象。人們怎麼看我不在意。」

「你依然是你，我行我素的性格沒改變過。」

「我跟妳不同，不能越變越吸引人。人們要討厭我請隨便，我也沒辦法。檸檬水要糖嗎？」

「不要了，一來喝慣了不加糖，二來這樣營養價值較高。」

「現在還會講營養了，很厲害哦。」

「不經不覺便過了十年，原來自己老了十年！身體經不起消耗，不能不注意。」

「妳這樣說，不就是說我也跟著老了十年嗎？可是我還是超愛喝黑咖啡。跟以前一樣，還是每天都要來一杯，不然總覺缺了什麼。」

「你看下去一點也沒覺變老！是不是打了什麼防腐劑？還是去參加了什麼美容療程，快點從實招來，讓我也快點去參加。」

「沒有啦…妳也知道我不愛美…」

「胡說！所有我認識的人裏面，最愛美的是你！簡直沒有人比得上你！」

留名

(2)

「才沒有啦…只是愛穿得比較整齊…」

「這是我聽過本世紀最大的大話！不過你剪頭髮了。」

「喜歡我長髮還是短髮？」

「都喜歡。」

「真的？」

「真的，是兩種不同的感覺。長髮有長髮的好看，短髮有短髮的魅力。」

「希望妳不是職業病發作，或者『文人多大話』才說出來吧。」

「不是，我是真的喜歡。無論你變成怎樣，我都那麼喜歡你。」

「多謝，很多謝妳這樣說，我很開心，也很感激…」

「十年了，我從來沒忘記過你！」

「多謝…我也常記掛著妳…」

「我可不可以對你說聲對不起？如果我道歉—」

「我從來沒怪責過妳，我知道妳的愛，只是時空不對，不是誰的錯，也不是誰能補救挽回。」

「這、那…不是這樣的…對不起…」

「不是妳的錯。我不認為是這樣。」

「可是…」

「不好意思，我是時候要走了。侍應，麻煩結賬。」

「呀，我來付…」

「不用。很多謝妳今天過來跟我見面，看到妳過得不錯，我很開心。」

「我這麼努力減肥、打扮自己，就是要你看到！…」

「我看到了，清楚地看到了，所以很開心，也可以放心地回去了。我相信以後的日子，妳會越變越好的，因為妳還是跟以前一樣地努力改善自己。」

「我們還可以再見嗎？」

「十年後吧，
我們再約在這裏。」

-The End-

後記

大家好嗎？很久沒見了。
有沒有發現這篇故的風格跟以往很不同？(我不告訴大家有什麼不同，自己感受一下，或者重看一下我以前的故。)這是我的新嘗試。我覺得不太容易寫…不知大家有什麼感想或評價。這是我小試牛刀，所以只來個超短篇。歡迎大家告訴我感想。
但我是很開心和興奮的。一直以來我都希望去試新的東西—寫不同的題材、用不同的風格等等。試完，不管反應和成果如何，都會覺得自己在進步(但當然效果不好，或者表達不到想要的東西也會不開心)，總比什麼也不試來得好。也藉此有機會看看別人的作品和寫法，獲益良多。

今年很忙，作品很少，跟大家碰面的機會也相對少了…但還是很開心看到熟悉的讀者。你們就好像我的家人，每一次我刋載，都像在等你們回家一樣。如果見到你們現身，就會有：「你們回家了呢。」的感覺，所以希望下次仍然能看到你們。

這篇故真的超短，兩天就完結了；但給人很多想像的空間。希望你們會喜歡我這個新嘗試。

我們下次再見了。

多謝

自由 我又來看你的文字了

有種愛還是保持距離比較好吧
但十年，會否太久了呢？

這篇有好多想像空間
有不同的解讀方法

繼續支持你哦！

個感覺幾好

現在科技太發達，基本上很難失聯，相信有都係被失聯

反而早十幾年，可能真係會有相約十年後
十年真係可以發生好多野

BTW, 短篇都唔錯

很開心見到妳！！
妳最近好嗎？(有時會想想妳呢)

(以下這番話真的是我有感而發，甚至可以說是我寫這篇短故的動機)
很多人說十年很長，正如妳所說，十年，會否太久？(柴九說：人生有幾多個十年？)
但原來不知不覺間...已經過了十年...
有一個量度單位，才會覺得：「過了這麼久了！」但過的時候，完全不覺得
常覺得十年是很長的時間。如果要用十年去做一件事，人們便會有很多考量，像是在投資，要計算回報。
那愛一個人呢？
願不願意用十年，甚至更長？
是不是要用一個投資、講回報的角度來考量？
這一年，我常會想這個問題

又或者說，十年，你和我，我和他和她，到底有什麼改變？有天重聚，會怎麼樣？
又或者，下一個十年，大家會變成怎樣？更好、更壞？

其實我也喜歡這篇故給人的想像空間；但我又怕太空泛...
不過大家各有各的想像空間才是好的，這才是文字竹旳魅力

希望妳喜歡我的新嘗試

多謝

我會繼續努力的

哈哈好兄，很久沒見了，你好嗎？

我反而覺得，科技發達，人之間的感情卻越變單薄和脆弱
聽說以前約人，人們真的會在等，現在打個電話，或者whatsapp，說不來便不來；也更沒溝通，即使大家坐在旁邊，還不是自顧自玩電話

(但對我來說有某程度的好，因為如果不是現今科技發達，我也不能認識大家。以前要找人看我的作品是難的！

我記得以前小時候，很想投稿，但我一寫便幾萬字，當時最多只收兩、三萬，我那些「長篇」沒人收...
到現在，一收至少八萬！結果我那些變成「太短」而又沒人收...)

現在，可能很少有十年計的感情了...如果有，便真的要珍惜

多謝你來看哦

我也有想你哦

我覺得，當每做一件事都給予其一個期限，自己就會更珍惜，更投入去做

可能我三分鐘熱度又坐唔定，如果日日如是對於我來說是慢性毒藥，會死的！

看了你的回應，我也禁不住想想，三年前的十年後（三年前因為當時我的世界經歷過一段翻天覆地的改變）到底改變了多少呢？

多謝你繼續寫字
我也會一直閱讀

也是，而家小朋友表白都係用文字，send message, 我呢d舊世代始終覺得親口面對面講係最有誠意

投稿……真係要面皮厚唔好怕羞，有時可能走多一步先有機會，機會唔係成日走上門，必要時自己都要行多步先可以抓住個機會，加油吧，能做自己吉歡的事是多麼的好

如果十年不相見，要維持到真係好難，絕無僅有，如果係係一齊十年呢種，可能普遍一d

咦咦，這個十年對我來說不是一個「期限」，是一個量度單位，或者說是指標吧。因為期限是有盡頭的，而我這個「十年」是會持續的

我明白妳想說什麼(三年前的十年後)，正因為好像有個指標(不然不會那麼有標誌性或者感覺)，才會感到有所不同。我也如妳所想，也是寫這篇故時其中一個感覺--到底有什麼改變？向好還是向壞呢？有點像結算

希望妳的三年前的十年後，是向好方面發展，是成長了；回望的時候，會感到：「雖然痛苦，但我都挺過來了。這是我生命中的一個印記呢。」

雖然今年產量不多，但日後我會繼續努力創作。期待再見到妳！

如果小朋友肯寫字還好，現在普遍都只是用個表情符號代替算了！一句下來，沒有幾隻字是對的

也越來越沒有人有勇氣面對面說話了，無論是分手、辭職、請病假...有幾個人願意去講？

很多謝你給我的鼓勵！也令我覺得，現在的人(尤其是年青和小朋友那一代，是不會主動去爭取，總覺得什麼都應該是從天下掉下來。不過搞不好我也是這樣子...)
其實無論做什麼事，都要有這種態度
我會記住你這番話哦

我懂呢
十年是可以有延續性
可能我本身貪玩吧
十年對我來說太長了
所以加一個期限是對自己的一種策略吧

我希望三年前的十年後我成為了我想見到的自己

上面你和哈哈好兄討論到現在的小朋友都不敢面對面說話
我就是呢
有時候連電話都不願意呢
其實是怕被拒絕或有衝突
我明白的
亦努力改變中

呀，我覺得有些事情是要有期限的--即使是愛一個人
但這種愛是有別於我寫這個故的
也許，這叫「放下」吧
(我呢，最放不下的憤怒，我生氣可以生好久，超小器)
所以妳所說的期限也是好的

我覺得有些事是要說，要讓人知道，例如愛，因為原來很多事情，錯過了，便從此沒機會

我是一個很「捨得」罵人的人。有時會想：既然我捨得去罵，讓人知道我生氣或不喜歡，為什麼不可以反過來，讓人知道我的愛和思念呢？當然我也沒勇到隨口說得出，但對著在乎的人，要對他們好，珍惜他們
(所以我很珍惜你們)
我也不會吝嗇讓人知道我的感覺。我總覺得別人不是我肚裏的蟲，不講是不會知道我心裏想什麼的。有些人老是要人猜，猜不到便會失望和生氣。其實不表達，人們又怎麼知道？
所以老是有人說我很「直」，我當然不會口沒遮攔，但我不是很介意，因為，我就是我

生氣久會不漂亮的！不要生氣啦，要靚靚的

我覺得你說得很對
我覺得這是每個人都要上的課
如何說話
但真的，每個人都應該要告訴他人自己的感受
我反而不喜歡說話婉轉的人或是說話很直但全是謊話的人
做人正直最重要

近期被謊話連篇的人激死我了！